美味可口嘅鰻魚 中國製造 安心安全！！！！！！！！！

日本種就快絕種

到底係日本嘅中國地區定係鄰近"強大"的中国?

日本人食本土鰻魚食到差唔多絕種啦
同吞拿魚一樣
唔入口邊有得食...

睇佢字幕似係鄰國

一百幾十邊有日本饅你食呀

我去買條鱔好過

認真，依家香港100蚊以下鰻魚飯大部分都係大陸產

想食日本產唔該比多少少錢

真係支那製

邊個會信？

由日本開始喎

所有白鱔同鰻魚都係一種叫日本鰻鱺既淡水魚 就撚快絕種 大家都唔好再食喇

don don don ki D 鰻魚係唔係準備濟銷?

留意番，日本到中國係黃色線，世界係紅色，即係中國入口再賣向全世界

巿面9成鰻魚都係支那產啦
日本產比人食到冇晒

支那安全標準係好高
只不過係無人執行

唔只鰻魚, 仲有日式墨魚仔, 蟹柳等好多大陸製

研究緊人工飼養

中國的面積是日本的數十倍

中國既意思係好顯講緊強國, 而唔係日本入面既「中國地區」

無休魚期咩

中國的地方面積是日本的數十倍

支那啲魚苗好似都係日本黎 其實鰻魚冇人工繁殖
點解唔係寫中国養殖係中国製造

咁又係外國安全標準一早抄咗偷咗

其實市面上大部分都係支那產就係人都知
但大大聲宣傳就真係第一次見

邊有咁多日本鰻魚丫, 做乜發現新大陸咁?

日本超市有本地鰻魚同中國制鰻魚買
本地鰻魚over HKD 100一條
中國制鰻魚起碼平一半
我好鐘意食鰻魚但係太貴又唔想食強國個D
所以好少食:(

鬼叫香港實行咗商品說明條例咩

中囯制造
竟然變咗信心保證
笑大人個口

行過donki幾次見到寫住大陸制即刻冇哂買既意慾
真日本鰻好似貴3倍仲要細條d

台南都出好多鰻魚 俾日本

Donki不嬲鄰國同日本產都有賣 兩款唔同價寫明產地
Jm9

agger 係香港食到嘅我覺得都係支那產

DONKI好似每間舖都有養鰻魚 等緊食果條

其實全部都係中國出產
日本產我諗內銷都唔夠

咁咪唔好食囉

日本食到既都好多係中國產日本加工

應該係支那中國, 因為社長話中國的地方面積是日本的數十倍

中國產咪又係魚場養大
日本無理由做唔到

去中國都係貪cost平啫

我明白日本已幾乎無哂鰻魚
只能焗食支鰻
但唔該唔好講“安全”二字貽笑大方

我唔係讚中國定咩，咁日本真係無人做無出產都無辦法

日本養魚真係世界第一

咩節目

要好撚貴先有可以係日本

佢張圖係支國

鰻魚要出海繁殖
魚苗畀中國台灣撈晒

Donki 有寫中國產
但唔會買囉

sorry, 係支那同台灣撈晒

塊地幾大同安全標準有乜關係

日本無

咁大整蠱啊
一開見到中國製造嚇到個心離一離
見到幅地圖先定返

上面條LINK 未講日本仔解決緊第一環節問題

on99

支那面積唔係日本廿五倍咋咩

日本鰻魚是在關島附近的馬里安納水域產卵，半歲大的魚苗會游到東南亞沿海，這時候就會被捕撈回去養殖。

日本係太平洋捕撈養d靚貨 留番晒自己食了
中國香港市場 就用番支那海洋出既魚毛養

四國呀

真正日本產鰻魚再加上日本師傅手工燒，係好貴
5年前食過一次，$4xx一兜，魚缸有新鮮即捉，起肉拔魚刺，蒸完再燒，燒完又蒸，重覆3次

日本鰻$300以上啦

次次行過都知係伏

日本更嚴格嘅安全標準
有可能咩

好多年啦
日本有啲名店都係中國產
日本產少到如果有佢地會寫明
Cheap 店更唔洗諗

中國產量大仲要肥d
日本既肉質細緻d

開心大發現
是旦一間super行一轉
全部日文包裝饅魚都係中國製架啦

因為日本都是中國的

中國產 不了

日本海鏝HK$300講緊得好細舊

鰻魚魚苗一定係野生，做唔到人工繁殖
支國人越界非法捕魚捉晒附近海域d魚
所以鰻魚先越黎越少
因為支國人唔洗跟休魚期

最主要係鰻魚人工繁殖唔到 只有野生

不嬲香港嘅鰻魚都係大陸出

不嬲有兩種
$50條個種咪係中國製
日本製好似要$150條

明仁上皇都係研究海洋生物

之前去東京食鰻魚飯食左3百幾港紙自從果次無再係香港食過鰻魚

有日本鹿兒島嘅 $150/條 又細條啲

啲蛋孵化唔到

日本既中國？

日本普通食都係支制

鰻魚成長嘅過程本身就係西太平洋游一圈
野外鰻魚俾隔離國家捉撚曬喇

donki係咪燒壞腦
中國製造都係優點嘅話
我點解要買你日本貨
賣支那嘢就低調啲

係 咁你講多少少？

咪就係
一百幾十咁鳩高要求
要求高又拎唔起錢最肉酸

高到要俾錢先過到

發夢打飛機就有你份

你係香港買到成品曼魚
90％都係大陸制架·....可能更多

就算你係日本空運貨
都係大陸順德，山東，浙江
大連貨

個標準係度
但冇人守

養大鰻魚係好污染環境，日本就係想養完魚苗，就賣比你中國同台灣慢慢養然後自己平買。

食海鰻

鰻魚喺日本根本係高級食材嚟
正常日本人 根本ㄧ世人食鰻魚次數十隻手指數得曬
日本食鰻魚 係要去專門店食
煮法非常講究 亦會用鰻魚內臓去淆清湯人哋嗰d鰻魚 係入囗即化 完全係另ㄧ個層次
日本鰻魚專門店以外食到嘅日式鰻魚全部係垃圾

起碼十幾年前已經係
大陸貨佔晒市場
今日更加唔洗講
日本曼魚工廠
係晒大陸開

就算係日本本土，成品曼魚
8成係大陸貨，條魚係大陸飼養
只係分日本烤煮，定大陸烤煮咁解

連登仔可能唔知十幾年前
曼魚大賤賣事件啦
果時因為孔雀石綠事件引發

好多GB
只不過無人監管

扮日本國地區中國？

你講咁多有d吹得太大啦

日本本土賣緊鮮活曼魚
80％以上係大陸魚場供應
日本都無咩曼魚場囉

收皮啦傻仔
佢講嘅中国唔係鳥取個個中國地區啊
係支那啊柒頭

應該台灣都唔少
之前睇節目
台灣每年都輸出好多鰻苗去日本

WTF

其實歐洲養植都唔差，做到日本6-7成水準

中國就貼錢買難受
又瘦又乾又多骨

睇圖啦戇鳩仔

反大陸，就唔好係香港食日本野啦
你食硬大陸材料供貨

香港賣日本菜，壽司料，小食
紫菜，醬料，80％都係攞大陸貨
出面賣緊粒粒壽司
成舊連肉都係大陸貨

吹大左
土用丑日個個家庭都會食
佢地亦覺得食中國產鰻無問題

我咪講緊 喺日本食鰻魚係高檔嘢嚟 日本人根本唔會成日食 亦afford唔到成日食 因為係日本種養殖鰻已經係稀有珍品 - 就係你口中所講嘅嗰兩成

試問食開港紙幾十蚊條嘅日式鰻魚嘅香港人 有幾多個會肯俾二百幾、三百蚊去食正宗日式鰻魚

食過うなぎ重 好似都係幾千円
唔算太貴
不過唔知係唔係大陸魚

食到菲律賓/台灣捉唔到魚苗
要去偷歐洲

曾經都有呢個誤會

我講緊嘅係 日本殖養日本種鰻魚

人地講到明佢個中國既面積比日本大數十倍呀
戇鳩仔話人戇鳩仔

潮州一條龍
己run左近20年

自己google下日本人去潮洲，玩珍珠，鰻魚
已經出曬名

邊個字幕組翻譯

係全部同一性別，生唔到蛋

成個畫面字幕都係中文字 究竟學完日文有咩幫助？

要玩基因改良

donki 深藍，罷買了

唔好吹大啲

中方強烈譴責日方違反一個中國原則

梗撚係支那啦
日本鰻魚一條起碼都200（記得UNY有）
啲鰻魚根本好多都係支那到養嘅

樓上駁話 平日日本人自己喺屋企整到/食到鰻魚
日本人唔會夠膽同人講 自己尋晚喺屋企整咗鰻魚嚟食 - 咁講真係比人笑到面都黃

喺日本 連壽司舖都唔會敢亂叫自己有賣鰻魚 うなぎ 壽司 ㄧ律係穴子 (即就係ㄧ般人普遍認知嗰種「鰻魚」 )

自己唔識 就唔好輕易話人吹大咗

鴨寮街公廁大過我屋企廁所幾十倍，所以衛生標準一定好高

又係嗰啲三文魚唔食日本人好尊重av女優啲fd

其實アナゴ都有分真假
貴野用マアナゴ
平價野會用同品種嘅クロアナゴ

終於有個認真識嘢嘅巴打蒲頭

日本食個饅魚飯都係3，4百
咁都叫一世人食十次數得哂
ching你要窮到點樣先會食咁少

裝修donki

屌係喎，成日都好想同職員講「我要依條」

日本既唔係呢個價
有時Apita有
細細一條已經250-300
隔離中國產一條大既先50-100

你自己一開始唔係分開アナゴ同うなぎ講
日產同中國產又無提
然後講到呢到得自己一個識咁多
識日本野係香港真係平常過平常
是但捉個連登仔都吹到兩嘴
做人唔好咁自以為是好d

利申：唔知你咩背景但我就係日本出差過大半年
然而都唔敢話自己識d咩

donki咁奶共連登仔係咪應該杯葛

我淨係想知道香港市面上，有無邊隻急凍鰻魚係食得過

咪又係支那到黎

生命無價
緊係要日產啦

Royal 級鰻魚

好勁 比得起300蚊食鰻魚

支那鰻魚食避孕藥同抗生素多過我地食飯，想死就食多d啦！

係咪班日本班友唔知香港人有幾憎支那嘢

應該好撚窮先會覺得300好貴
香港食個好少少放題都唔只300啦

佢講支那
廣島岡山果個多數講中國地方/ 中國地區
最理想係講山陰山陽地方
支那就直接叫中國
同埋原產國係指國家,唔會指番日本既中國地方

中國的地方面積是日本的數十倍，有著比日本更嚴格的安全標準

前文後理係咩

原來係藍店

其實中國製既野收收埋埋
隻字有咁細粒就咁細粒，仲要寫Made in PRC，驚死你知係中國咁
就黎可能轉寫Made in C
反而Donki大大聲講中國製，傻咗？

屌笑撚死

食過日本d老鋪名店鰻魚飯，你唔會想食香港果d 架啦
6-8千yen都值
呢間係東京淺草前川

原來地方大就標準高
受教了

新疆產muji裇衫

Donki 奶共

巴打係行家？

鰻魚本身就係響東支那海之間, 日本台灣中國之間游嚟游去, 中國撈嘅同日本撈嘅同一種.

而中國撈嘅好大部分都係被日本商社買走.

好出奇???

咩節目，有無link？

請問今晚住誰家

主要係大部分都出口(大劣)同高級餐廳
日本普通餐廳食果d就買反台灣同大劣既

好快好多煮飯KOL會教大家屋企自製日本燒鰻魚
好似之前果D在家自己吉野牛肉飯

香港放題

就係講緊劣食都比得起300蚊
美食比幾百都比你講到要儲幾個月錢
一世人食得十幾次
會唔會笑死人

我記得荃灣店分別有日產同支產

不嬲都係支那，低檔次野多數係，三文魚又係

其實海膽都係.....
無寫明產地九成九都係支那

利申: 老公係日本人

潮州養鰻魚供比日本都講咗幾十年....我小學雞年代亞視已經有報導

呢個中國唔係果個中國

美味可口的幼童 中國製造 安心安全

咩意思？ 一個中國喎

正評

有邊個國家會好支那咁日日提住自己啲食物好安全
因為根本無人信

唔捨得畀3、4百蚊去食個鰻魚飯 唔ㄧ定係因為窮 (但我認我係ㄧ個窮撚)
事實係 絕大部份日本人都好節儉 lunch 永士遠1000yen 樓下 夜晚極少去正統餐廳食 (通常都係去食連鎖店、食堂、拉麵店)
正常日本人駛錢好𧫴慎 唔會好似普遍華人咁財粗氣大

工作關係 我識得個喺日本開中價和牛餐廳嘅日本人老闆 - 佢最鐘意就係做香港客, 因為佢觀察到香港客最捨得食
但係 捨得畀錢食 絕對唔等同識食或知道自己食緊d咩

你當然可以無止境咁用你嘅典型香港式市井口吻咁去屌鳩我講嘅任何嘢
但大家又估吓 香港人入面 會肯用3百幾蚊去食ㄧ個好少少嘅放題 定 識用3百幾蚊去食ㄧ條靚鰻魚嘅人佔多

不過你咁撚有錢同豪氣 睇怕都係會話點解要揀? 食曬兩樣啦 餐餐食3百蚊幾咁唔閒吖 份糧畀得起有餘啦

我信

佢頭半句應該係正確

尾半句就是魔鬼收割

支那貨送去日本QC貼牌扮日本貨出口好似係自古以來已經有

鰻魚呢啲好毒

鰻魚養殖市場已經俾大陸搶佔多年
連登仔去日本餐廳食鰻魚飯近九成都中國產
現在要食日本產肯俾錢都未必食到。
依家先出po
其實仲有沒有人睇到呢段po先知架。

聽講亦有名店用tw產